[擁抱大灣區] 香港建築業玩撚完

一個油漆大陸佬都係專材

你同3zero鬥身家最後結果係點？

屌你老母
到底仲要賣港賣到幾撚時呀

輪更制既精髓就係
一日假/射波都可以參與
邊日得閒而，突然心血來潮既話
就可以出嚟啦，你並不孤單😘

要人！制更制！日日炒經濟！

佢判自己贏

我出既証據佢全部話假

無問題

贏輸係望自己既現實生活而唔係網上鳩吹

HKIE自眨身價

死人冧樓之日不遠矣

有得判自己贏架咩 good luck bro

[重新整合]11.10 7區開花！ 11.11全港3罷！

Hkie 個牌變垃圾牌

大x區白皮書一早講左
班港豬淨係識瞓

互認左之後中國人可以拎香港牌出外國行乞
整臭曬個名

唔好傻啦
屈蛇話旅行返來貼12m 樓契仲走緊數呀
3 zero 至少都貼到5000 蚊出來
屈蛇5000 都拎唔到出來

04年推行CEPA果陣HKIE, HKIA同HKIS已經同支那簽晒資格互認啦…做乜依家先發現新大陸咁[

行既code都唔撚同 咁都可以接軌on9

雖然唔係依一行
不過都要煲大佢 等多啲人知

即係準備行國標

香港d 圖則、法例、合約全部英文

點會完

幫下呢位手足 由6月努力到而家

附上圖片補充
基本上我地屈sir
自稱手持1 m cash ( 有圖但遮剩後面4 位數）
ps. 自呢張圖之後就FF 全世界都唔信佢 唔再貼圖

持1 m 股（無圖）
12 m 樓契（ 話旅行完返來貼但都係無圖）

好快有死人冧樓睇

要你行支那個套呀
仲諗住BS GS呀

港豬澳橋人工島出晒事都未識驚

EMSD已經好多大陸交流團，學徒返上大陸學，用GB，都痴痴地
大陸咪又係抄香港

轉晒中文就解決晒

BS同EN啊

用中文囉 唔撚得呀

你不如開個局叫佢同我鬥捐錢

大家都無得做假

Ok?

食得屎

冇樓又吹撚到有 12m 笑撚死人

支那佬500蚊一日咩都識做齊(出齊效果係點就唔or3啦)
香港人要玩完了

如果係機電仔 返大陸睇下人地工業設備都係好事
人地寫control 會用plc, mcu
大陸地方大 睇下人地制櫃 火牛 冷氣 點樣試點樣生產
香港依一方面絕對係落後 做唔到

你條走數狗唔好咁撚肉酸啦

以前仲話支企要嚟香港買D港資工程公司, 又或係搞合營, 後來支企自己開檔出tender接job, 都仲要請返香港工程人員.

而家連請香港人都可以慳返, 直接派支那人落嚟開工, 由上至下全包, 肥水不流別人田, 仲乜要益你班港豬

仲有, 以後香港建築質量同支那睇齊, D橋同D樓真係會冧嘅, 沒有誰比誰更高尚!

萬億倒錢落海都未開工, 估唔到香港建築業咁快變condom

人地講工程 你就講機電

所有structural / civil 牌可以當廢紙

邊度？ 幾時？

放心外國鬼識香港個牌 一定係睇英國牌

天朝早幾年簽咗Washington Accord其實都預咗會有呢一日

藍屍地盤佬成話用機關槍掃佢老母hi

仲覺得可以拖死拖到支爆我肯定香港死先

作為一個地盤佬 我成日喺你哋未來屋企亂痾尿 但果督係香港人嘅尿

已經唔係浸透, 名正言順入侵啦

機電唔係工程
唔怪得機電仔地位係香港咁低微
原來真係有人咁諗

去外國考啦
香港D學會自甘墮落

諗起香港樓比支那civil佬起都驚
大風少少都冧

內文講緊archi 同struct e, 有提E&M?

wow

屈狗柒都唔係第一日既事啦
張樓契唔會有 做保安邊度搵到

重點係屈機男係住公屋
得個吹字比人踢爆 就扮公道自在人心

屌

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

大學同幼稚園互認證書，視為同等學歷

抵啦奶共

邊有曲
記得習19大講話重點起樓就平安

笑死，香港一樣會用plc mcu

wtf

RA加RSE
差AP就全部收皮
中港溶合

屌你老母唔想用國標

香港啲樓邊有咁少層數
一定勁過呢啲
仲要骨牌式

其實「互認資格」已經講咗廿幾年，九十年代中已經聽過

user friendly都講得出，冇嘢好講

Onlun9

唔去外國去大陸睇

工程版送中條例

原來屈機男係痴線佬

遲早既事，第一步係教師資格互認

完全唔可憐呢班engine佬
下面嗰班收皮，上面嗰班垃圾藍底高層一齊死埋先開心

適合做長輩圖

冇PLC點做

有個統計講6月之後
香港搞d英國大學課程報名率升左幾倍
其實關唔關事

8月羅湖

香港啲樓仲一起起30樓以上.........

大陸工程師易考咩?

hkie 本身都做緊過街老鼠，而家變地底泥

明眼人一睇就知考Ice先係王道

EMSD承認大陸電工四年工作經驗😎，香港電工死捱五年，大陸人淘寶買大陸電工牌落香港，一黎就大工，做一年出埋電牌，香港人等食屎

最好香港無8號/以上颱風
唔係死撚緊

最怕工程師都出事，上邊好多嘢收水辦就過得

點至學徒，技工都上唔少啦

仲有個廣洲人民政府歡迎會，想屌好耐

乜鳩嘢黎

中共係咪會放棄香港？

13. 唔會，中共仍然執著搞大灣區，而香港係大灣區計劃嘅核心
14. 中共只會不停用震懾手法平定局勢
15. 中共會嚇香港人話用上海深圳取代香港，呢部份太on9唔詳述
16. 犬灣區嘅發展藍圖，簡單而言，中共只會消費香港現時嘅融資能力，長遠黎講唔會再俾香港發展
17. 現時香港班專業人士，係中共眼中係建設大灣區嘅卒仔，要佢地將香港現時良好嘅制度input入大灣區，規範化大灣區其他城市
18. (所以00後十幾歲後生仔死晒都冇所謂)
19. 引用90年代中共同新加坡合作「蘇州工業園區」例子做大灣區嘅參考。中共消費完新加坡嘅資金同人才之後，發展到開始賺錢就一腳踢走人
20. 新加坡之後又中多次伏「天津綠化城市實驗」，蝕得更甘，先唔敢再落場

中共黎緊會點打壓香港人

21. 監控燈柱、電子錢包、信用制、五毛，最強維穩工具
22. 平定反送中運動後，中共會重建香港嘅秩序，方便香港繼續供應養分俾大灣區
23. (之後... 香港人沒有之後)

笑死 全部野唔同有得互認

其實一向好多大陸佬

各位手足請指教

中國同香港互認專業牌，結果係大陸人落黎香港多過香港人返大陸做，香港專業牌變廢紙。

問題係

以土木工程 MICE 黎講，英聯邦國家有互認機制，點解呢d國家又唔擔心做賤自己國家既專業牌呢？

和平紀念日悼念儀式
十一月十日
朝早十點四十五分
中環和平紀念碑
參加者請佩戴虞美人花，穿着莊重前往，敬請各位準時，預期屆時將奏中國國歌，因應場合莊嚴，轉身低頭已可表達不滿，記住活動原意為紀念已故將士，相信各位有能力衡量行動是否適當。

你都識講英聯邦
等於逃犯引渡 有地方得 有地方唔得

淨係班仆街綠曱由都送自己仔女去英國啦
明眼人都知呢個地方沉淪緊, 係班狗官先出黎講大話比班愚民聽

互認資格， 但唔批簽註開工

搵哂大陸人落嚟仲好啦！人工又平又勤力！支持

收緊發牌就得

咁搞法
Hkie 分分鐘俾出面啲會DQ都似
大陸狗玩bug
互認嚟香港吸個印拎hkie
再拎hkie 接軌世界

班地盤佬根本冇價值！

利申：紮鐵佬

大陸建築師可以黎香港大貪特貪做貪污！

英聯邦都有警察啦

問題係中國冇人制衡

呢樣真心癲 你話開放考牌都算 而家咁姐係點撚樣 搶飯食？ 屌你老母

係喎，可以借HKIE 轉MICE，咁就世界周圍走都得。HKIE變condom

仆佢個街，仲諗住考HKIE-G，考完未到2047變廢紙

有冇source呀

你明唔明自己講緊乜
叫得聯邦互認有基礎，講白D人地有shared valued有professional ethic, 中國入面污水一灘乜都夠膽死
香港既專業牌係跟英制, 依家你香港屎忽鬼開個漏洞出黎比非英制既中國借香港個名出去互認，咁做姐係迫人地割埋香港

不嬲冇人會考hkie
個個都係考完英國會返嚟順便拎
香港直接考到嘅話
一係你識人多，一係Kong u出嚟，一係你肥左好多次

最仆街係去HKIE轉牌依家差唔多全部都要再in過, 同冇互認有咩分別
人家既著數就攞, 自己就自撚私

我電燈

Hkie 做得呢行嘅都知佢咩料

MIStructE 同 HKIE-S 分左家，互不相認
MICE 同 HKIE-C 名義上相認，實際上要再面試
MICE 同 HKIE-G 新接合，實際上要再面試

push

依班不嬲都係主要做中陸野多架啦！俾多個註冊啫！對嗰班係有利！

原本冇資格in
利用漏洞
讀大陸大學 考大陸牌轉香港牌
再用香港牌轉英國
仲唔抵咩
俾著我係支狗都咁做
面試都係溫書姐，容乜易
重點係啲人嘅質素同態度

想問下建築業有冇群起反抗？
定冇人理
就咁算
唔好搞亂香港？

四川既豆腐渣工程不遠了
仲買樓

做齊豆腐渣工程

97之前班工程師應該有BC
而且十分離地
大部分應該當香港condom

冇影響香港人！

可能3號波仔都頂唔緊

認同。

雖然我覺得同樣方法可以用黎拖大陸佬，不過HKIE 班老seafood 冇腰骨，班committees 又係正苦高層把持，賣港只係時間問題

即係點? HKIE要其他人再IN 過?

Hkie 跟本就港共控制

轉牌既 唔可以用agreement 再轉牌。

如果大陸牌轉到HKIE
咁 轉返黎既hkie 唔可以轉mice

又或者咁
港共個工程師垃圾局根本同ie蛇鼠一鍋

政府 fd 做晒committee 啦

呢樣都唔你我同香港話到事

班中國人神早落咗嚟搵食啦，
佢地唔入要卡嘅建造業，
走晒去做裝修，
幫人裝中國嚟嘅家私，廚櫃，
你見啲死港女話上去買櫃連裝幾平幾平，
重上網4圍唱啲甲醛家私幾平幾好聞你就知啦

諗起就興奮

你睇HKIE既President呢幾屆係咩人咪知
班廢老要不是有正苦比面
有個破撚產公司都冇埋
有個咁大單醜聞要辭職但唔駛比人問責

BD 都開始出中文code 啦

推

入form申請互認轉牌呢佢就好鳩屎咁話有機會要in過嫁
結果依家係全部都要入report同interview
屌同再考過有咩分別

攬炒

就好似大陸人衝落黎香港做3星粒跳板去外國移民咁
你覺得個政府會話呀新移民唔比用香港身份去申請外國移民咁呀?

不過依家啲圖好多都搵中國設計院畫，
垃圾到嘔

例書唔係不嬲有中文版架咩

幾時開始

揸港紙不如揸美金

揸HKIE 不如揸 MICE 或其他外國牌

BD我唔知
但CEDD本GS一定冇

唔關事啦
只講arch 因為其實好多人想讀 但香港得幾間有 收生又唔多但又要求高 自自然然 其他人見到外國大學黎香港搞課程 又易入 咪去馬囉
雖然貴成倍 但讀完易D再接上去

你都弱智，香港夠有本地掣櫃啦，仲有寫control，你唔係做呢行就收嗲啦。返大陸睇？班大陸喱落黎香港睇就差唔多

咪同香港車牌一樣，香港不嬲係中共面向世界既踏腳石，大陸工程師去外國專業資格唔認，咪用香港個名lo

醫生註冊 特別係中醫
藥房果班賣大陸假藥
地盤佬有大陸公司簽乜鳩人即刻變成專業師傅
而家玩埋工程師同建築師係香港註冊
中港牌
仲有咩係未互通??
律師?

正苦而家都推NEC啦仲邊有人睇GS

英國牌先有用😂，移民外國一定係英國牌，香港牌係香港入政府就用

大陸啲control同program 真係得啖笑
啲貨落到嚟基本上都要大執
造價平10倍唔係冇原因

Cls 豆腐渣工程全面進場

CONNECT 地盤 有效補充前線人員

其實互通有咩問題呢？
大陸問題唔係學術方面出事。
大陸在學術和科學其實唔差，分分鐘仲好過香港。
大陸衰在貪污，偷工減料，制度監督差。
完全同資歷無關。

真

本身都冇諗住考HKIE, 依家更加唔需要, bye

仲有啲掣櫃，有次去深圳睇site test，乜柒都冇，火牛機又舊，玩咗成日結果係fail，仆街冇咗成日時間

電燈真係等食屎，個A牌比大陸人污染唒

仲唔反抗到底!?!?!

建築界藍到仆晒街，你睇cic

請問你咁講可唔可以講得出香港有邊D人係互通又有你講既出色地方既人

NEC 係 contract form
GS 係 Specification

關咩事 最多你話係terminology 改左

互通啲豆腐渣工程黎香港？
如果資歷夠，又點會偷工減料呀，明知啲樓有問題仲拎出黎賣。

資歷同誠信有關？
博士唔會造假？

大陸仔起到600米高大廈，萬公里高鐵。證明大陸人係有料到。
但好多豆腐渣工程，因為貪污。證明誠信有問題。

捐你老母 千二萬樓契呢

有見過博士造假會造啲危害生命嘅事？
無德無能總好過無德有能呀
讀多啲書啦

你知唔知工程師個專業好大一部份係個標準同professional ethic? 你唔同地方訓練根本對成個行業既睇法同做法都唔一樣

放啲誠信有問題嘅人落嚟香港做野你又覺得冇問題？

問題係arch 依家出黎仲慘過BBA big4 萬4蚊奴隸

呢d野有咩咁特別?

就攞B牌
再想讀埋C牌

工程都唔算癲，起碼有D common 野
律師仲恐怖，香港明明學普通法，大陸學成文法，咁都可以接軌
痴Q咗綫

香港四大制櫃😎

果時HKIS諗住簽晒資格互認 可以食埋人地中國營造師D位嗎 諗住渣住HKIS個名就可以係中國打橫行 可以搵到工
點知理都沒人理下佢地 成班ON9仔

係香港讀arch 係為興趣姐 為錢點會去讀
下下講錢咩

發達佬

全世界得幾個城市有600米以上大樓，你話特唔特別？
萬里高鐵好似得大陸做到。

所以技術真係唔差。

仲要啲香港人去大陸發展，想換血

學術可以教，質素冇得教

完全唔覺user friendly
跟完GB 仲有地方standard
你跟完地方standard 設計院話你點解唔跟GB
當你兩邊跟曬就話你其他野唔fulfill
永遠有野抽秤你
最後原來D大佬疏通疏通後，最後件野可以完全唔符合標準都批
唔知你有無handle 過大陸job

成個basic都唔同。。。咪玩啦林鄭

鐵路長度呢d野同錢有關
雖然要去到600咁係唔算多
台北101 都係2004落成 高500米
大陸只係copy人地既野黎整一次

焦!! 往死裡焦!!!

咪就係，咪GB拎黎收水辦用，真係有跟咩？

幫推 留意下啦真係要

Copy 到都代表左學習能力唔弱先得
呢些技術唔係電腦入面copy and paste咁簡單
係要好似學生咁去copy老師的知識
你叫非洲人連copy能力都無

所以我咪話冇乜咁出色
你呢d大陸狗只可以同非洲人黎做類比

扮人都可以包裝到咁靚
你依啲支那狗真係無道德可言
屌你老母臭閪死返大灣區啦

班藍絲工程佬唔知道自己唔抗爭嘅會冇左份工

咁現在係講資格互認
叫你去學習建築技術起樓
唔係叫你去搞科學科技原創研究

講咁多，不如你舉例有咩好過香港？
唔洗駁地線？？？？
你又知唔知香港好多例係就環境改過，例如強風受力等，你要跟GB???

Sor,大陸仔玩唒，拎c都無用，中國建築班大陸仔n展已經陸續拎緊c牌

HKIE 唔出聲?
嚇死人喎

大陸抄襲及學習能力高，原創科技欠奉
香港都一樣

仲要幫佢地拎身份證

大陸啲魔改我又覺得好好，不過一啲都唔安全

笑撚死 上面有隻支那仔吹到班大陸喱曉飛
唔知你有冇讀過u啦，工科入面有科society and the engineer，入面有講作為工程師要背負住啲咩社會責任。而加你同我講支那起豆腐渣個班學術知識好高，只係冇倫理道德，非常值得我地學習

除左建築業
我覺得香港建築物都玩撚完啦
仆街要起豆腐渣樓啦

標準可以改架嗎 国标係最嚴謹架 英標同歐標行開D 啦

GB係抄美標架

仲有職業道德，簽個名真係會死人

車牌都係啦

遲下身份證都互通

RPE

HKIE班奶閪狗不知幾開心

豆腐渣

資格互認？使唔使返大陸買返個牌香港用
香港嗰個咁難考，我返大陸買返嚟做政府咪得囉

支那既Engineer都無入到Washington Accord
香港既Engineer入咗Washington Accord
支那考牌玩筆試, 香港跟英國玩report加interview
根本係兩套唔同system , match唔到

計數個d大陸叻香港十倍la,問題係施工管理，制度，個d先大撚鑊呀，我見過大陸電工造喉穿線手工無問題，識計相位差添呀，以前線工人計合格有餘，但屌老母用牙開線，用指甲試有無氣，香港師傅提佢咪咁，仲屌返人轉頭，點融合呀

我地盤大撚把大陸人係細判公司搞申請手續黎香港做野

然後申請含家一齊落黎一齊逼爆香港

Very easy

係你唔識睇姐，人地幫辦又識？
唔寫到咁死係靈活運用，消防都拎黎做例子，跟FSD c&p 係你唔識姐
好多時你達到佢要求就冇限你用咩，係為左方便業界有創意同拹調，你都係再讀下先啦

起樓傾斜，天橋有裂紋，打樁鑽穿地鐵隧道

駕駛證都互認啦
呢樣先神奇

一個左駄，一個右駄
規例又唔同
地理環境又唔同
大陸會落雪
都玩互認

好，多啲人熱鬧啲，大家一齊做大陸狗

我見到都o晒嘴

鄉下佬識少少技工👩‍🔧 就可以做新香港人

真係鄉下佬樣黎

係大量 唔係少

屌，咪又抄外國
現代工程既管理同技術跟本全部係外國野黎

駕駛證都互認啦
呢樣先神奇

一個左駄，一個右駄
規例又唔同
地理環境又唔同
大陸又會落雪，香港唔落雪
都玩互認
有咩唔得

老老柒柒
香港我夠膽講
有8成嘅標準都跟外國
依家嚟講絕大部分都係EU

有冇諗過點解香港冇統一？
因為每個job嘅先天環境唔同，冇可能一本天書睇到老，唔同情況有唔同嘅strategy。學校大多數用800A，靚少少中學用1200-1500A，咁唔通工業學校就1500A就夠？
用下腦啦。

係咩? 碰

12m樓契呢

等睇畀大陸佬拖低人工先識反抗
正所謂針唔拮到肉
過千蚊一工？不了

上咗岸既藍屍地盤佬話用機關槍掃班學生

支那大會然#149978送終員吹撚夠支那未？
講咁撚耐，都係講班大陸喱學識水平唔係特別高，但道德水平異常低呀。理得佢起600m定1000m高嘅樓，入面偷工減料隨時死人冧樓呀，一啲社會責任感都冇，仲點交接呀？行乜撚野GB呀？讀多啲書啦

你解釋到咪得囉灰色位係方便適應社會技術發展，你今日寫死要用幾厚幾闊，他日社會有新嘢咪用唔到
就講lift，ucmp我今日寫死你用rope keeper ，原來而家有永磁反鎖可以做到同樣工能咪又要改例？

你班建築商同地盤佬咪以為仲有超資基建可以撈油水，你哋都係用完即棄，一齊出嚟屌政府la

gg

擁抱大灣區$4000人民幣月薪

低壓掣
132kv 66kv 11kv 香港有嗎
近近地咪又係靠大陸
真係流咩 有幾間數據中心都係裝大陸牛架啦 咪好地地
你中意咪買英美 冇乜所謂
我就覺英國佬d野都幾襟 襟到間廠都執埋都冇零件換

承認吧 雖然係抄 但人地工業多 範數多
唔計人工絕對好做過香港
唔似香港得建造業 靠垃圾會保皇黨撥款呃飲呃食

其實好無謂。香港有顧問為一單job考慮哂所有條件，然後為佢度身訂造。咁個guildline要黎做咩？為咗比行外人呀豬呀狗拎住GB就叫工程師？

而家係多左啲淨係講普通話既人來做地盤啦，成個政權就係想同化香港人，溝淡哂你班仆街
個個做大陸仔，大陸狗又聽話，有得食有得住就滿足

香港政府高官死全家

想睇成班專業人士個牌變廢紙
俾支那人搶飯碗冇工開
最後跪地奶袋底做狗都唔反抗

HKIA HKIE HKIS
我敢講全部話得事既都係藍到黑
唔抵可憐，死有餘辜

吉到入肉一係奶袋，一係移民

點解香港要求高？
就係foresee到香港人都有支那人既劣根性係血入面， 道德標準低
要減低風險， 先要更加嚴格

到底係咪咁想香港人死？
香港人死哂有咩著數其實？
諗極都諗唔撚明

Civil 都係咁？

工程作為建制一員 淪為 condom

人地大陸人 幾千蚊人工 幫你做到雪雪聲香港人 成日嫌三嫌四 你唔做大把人做

係就好，只怕係只限北向南

人性

咁易都唔明

到底班死傻閪幾時先識醒
專業人士香港多極都唔夠10%
係咪好撚想擁抱大灣區
人工齊齊減呀

駕駛證都互認啦
呢樣先神奇

反而車牌互認咁危險當年又冇人嘈

一個左駄，一個右駄
規例又唔同
地理環境又唔同
大陸又會落雪，香港唔落雪
都玩互認
有咩唔得

唯有希望呢班人感受到自由唔再舐共

偷工減料時代又返嚟

反正香港都無ICAC

所以互認都唔代表要將自己成果公開
互認只係一個藉口
就好似外國都有建築技術 香港要起野都要承認佢地技術先
但唔代表外國黎香港起野要將佢地技術交出黎
你只係亂鳩咁講以為互相認證係好野黎

HKIA啲人唔會咁蠢，實揾啲考試嚟攪死佢

駕駛執照都互認啦

推到上熱門］連登被滲透證據

幫手推，全世界改密碼

因為以前既人相信政府
仲未知係一個侵吞香港既騙局

遲早會受壓力而開閘

駕駛證好似玩到國際互認
唔單止中港

大老，加拿大俄羅斯北歐呢些係雪地，
香港人，東南亞人，無雪地駕駛經驗。
互認，即係加國北歐呢些國家，呢放個計時炸彈俾自己，不過當年政府都係咁做，都未出大事。

係, 依家衰到寫明

掉返轉，香港呢些超級擠迫城市
又肯接受澳洲加拿大呢些人煙較稀的國家的執照

唔想住危樓啊diu

大陸果套唔係叫互認, 係要你「技術轉移」
姐係無條件抄鳩你

屌完大家聽日照返工， 慢慢燒哂各行各業

一句講哂
只考MICE

人地二百年歴史

如果繼續信中囯
第日香港市都係咁

因為英聯邦都係文明地方，同一文化基礎，大陸唔係囉。

樓契呢，撚樣

唔一定

邊仲敢買香港啲新樓

互認 但內容就係咁講香港人可以去中国認證

先俾你上去lam 下幾粒糖
你冇得唔學人地果套起樓
俾你做陣再打完齋收你皮

再加上可以由上面送番d 相認專才落黎
佔據市場 除非你好特別同其他人唔同
不然進退兩難

利申：9up 冇譜

Push

唔撚係呀

邊有錢

棟樓跣低咗

ICE報名連機票住宿其實平過你去駕院考車

啲工程狗個個奶共奶支

一個建築師牌係香港快都要十幾年先考得完
走去同大陸互認自貶身價 on99

有呀 班奶共立法會議員
危害香港下一代
又算唔算？

到時先移就遲